教聯會、「國教推手」李宗德 再獲教育局1.5億搞中國交流團 六年袋近3億

教聯會、「國教推手」李宗德 再獲教育局1.5億搞中國交流團 六年袋近3億

教育局每年舉辦名為「同根同心」的中小學生內地交流團，親中的教聯會及親中商人李宗德旗下「和富社會企業」今年再度中標，分別獲教育局批出4028萬元及7,449萬元，舉辦「同根同心」內地交流團，金額較以往急增。《立場》翻查紀錄統計，發現自2012年起，兩組織合共獲批出2.7億公帑，舉辦學生內地交流團。

教育局早前委託承辦機構於2017年9月至2018年8月期間籌辦22個行程，行程為期1至4天不等，22個行程中包括4個廣東省以外的行程，及18個廣東省內行程，教育局資助部分行程費用。《立場新聞》翻查投標紀錄發現，部分行程已在7月底批出合約，教聯會投得當中4個行程，合共獲教育局批出4,028萬元，和富社會企業投得14個行程，金額更高達7,449萬元。

兩團體獲批的金額明顯較以往多，教聯會在去年投得「同根同心」5個行程，金額只是2834萬元。和富社會企業在2015年投得「同根同心」8個行程，只是涉款3590萬元。

翻查紀錄，兩個組織過去多次獲教育局批出款項，舉辦交流活動，其中和富在2014年起先後四次獲教育局批出款項興辦「同行萬里」交流活動，合共款項高達1.5億元。

林鄭競選團資深顧問

至於教聯會自2012年起先後五次承辦教育局的學生內地交流活動，合共涉及1.2億元。

每年開支億元計算的內地交流團，承辦團體通常有建制派背景。和富社會企業創辦人李宗德，被視為國教推手，是現任香港基本法推介聯席會議主席，曾任公民教育委員會主席，是特首林鄭月娥競選團的資深顧問。

資料圖片：陳智思、林鄭月娥、董建華、李宗德

至於教聯會是親中教師組織，五年前政府提出國民教育獨立成科，教聯會轄下的國民教育服務中心製作《中國模式國情專題手冊》，歌頌中國執政黨為「進步、無私與團結的執政集團」。曾任教聯會副主席蔡若蓮早前獲委任為教育局副局長，惹起爭議。

教聯會投得的交流團行程：

G1 深圳航空與科技探索之旅
（對象小四至小六學生，參觀深圳國際機場、深圳市少兒科技館）

G6 深圳創新科技與經濟發展探索之旅（一天）
（對象小四至至中三學生，參觀內地企業、深圳博物館等）

N1 上海歷史及科技探索之旅（三日）
（對象小四至小六學生上海科技館、上海博物館、中華藝術宮）

N2 南京歷史文化探索之旅（四日）
（對象：小五至中三學生，參觀即《南京條約》史料陳列館）、南京博物院、中山陵、南京總統府等）

和富社會企業投得的交流團行程：

G2 惠州的環保設施及自然保護區（二天）
（對象：小四至小六學生，參觀惠州的環保設施、自然保護區對）

G3 廣州的自然保育及可持續發展（二天）
（對象：小四至小六學生，參觀廣州市海珠濕地公園、有機種植農場等）

G4 河源的水利建設及環境保育（三天）
（對象小四至小六學生，參觀河源恐龍博物館新、豐江水電站及攔河大壩、萬綠湖及鏡花緣風景區）

G5 深圳自然環境及歷史文化探索之旅（一天）
（對象：小四至中三學生，參觀大鵬半島國家地質公園博物館、大鵬古城及大鵬古城博物館）

G7A 佛山的嶺南文化（一天）
（對象小四至小六至中三學生，參觀佛山祖廟、佛山民間藝術社等）

G7B 佛山及廣州的嶺南文化（二天）
（對象：小四至中三學生，參觀粵劇活動中心、廣東省博物館）

G8 廣州孫中山事蹟及辛亥革命歷程探索之旅（二天）
（對象：小四至中三學生，參觀黃埔軍校舊址、辛亥革命紀念館、）孫中山大元帥府紀念館）

G9 東莞的規劃與科技發展（二天）
（對象：：小四至中三學生，參觀東深供水工程、港資科技企業等）

G10 廣州的西式建築及其歷史文化（二天）
（對象：小四至中三學生）

G11 廣州的中式建築及其歷史文化（二天）
（對象：小四至中三學生）

G12: 東莞及中山的歷史人物及事件（二天）
（對象：小四至中三學生）

G13 梅州及河源的客家文化（三天）
（對象：小四至中三學生）

G15 廣州及珠三角的經濟發展（二天）
（對象：中一至中三學生）

G16A 肇慶的自然地貌及保育（兩天）
（對象：中一至中三學生）

G16B 肇慶的自然地貌及保育（三天）
（對象：中一至中三學生）

G17 陽江的海上絲綢之路及開平的文物保育（三天）
（對象：中一至中三學生）

交流團行程詳情

其實中國人去中國交流把托？

班仆街係咁講澳門 無人理